《波希米亞狂想曲》大陸全刪同性戀情節

改編自英國殿堂級樂隊QUEEN真人真事的電影《波希米亞狂想曲：搖滾傳說》（Bohemian Rhapsody），至今在全球大收逾8.8億美金（約68.68億港元）票房，早前在奧斯卡大放異彩，上周五正式在大陸上映，卻因刪走戲中涉LGBTQ的情節而引發爭議。

電影以樂隊靈魂人物Freddie Mercury為主線，描寫他生前的音樂事業和私生活，其同志性向和患愛滋病的經歷成全片關鍵元素，不過大陸公映版本卻將相關段落全數刪除。根據《美聯社》報道，《波希米亞狂想曲：搖滾傳說》不只所有男男親吻畫面被消失，提及同志或雙性戀的對白都被刪走，字幕又將「性向」（sexual orientation）改為「性生活」（sex life），另外Freddie通知成班隊友自己患病消息的一幕，大陸上映時「愛滋病」三字遭調至靜音，而樂隊反串拍攝的MV《I Want to Break Free》都冇得留低。

《CNN》亦報道，由於電影遭過度刪剪，令劇情出現漏洞。大陸版刪走Freddie Mercury觸摸Jim Hutton下體的一幕，但這幕卻是Jim首次在戲中登場，到了電影尾聲Freddie突然決意要找Jim出席Live Aid演出，就變得相當突兀。《波希米亞狂想曲：搖滾傳說》至今在大陸上映七日，累積票房約5,800萬人民幣（約6,765萬港元），表現強差人意，有分析指或受審查制度影響。

咁不如唔好上

賺得一蚊得一蚊

佢不如成套戲del 哂佢
播足個tittle 2個鐘呀笨

we are the champion 播足2粒鐘

左膠同性戀 抵cut

整整半個鐘？

咁套野仲有咩剩

成套戲=播Live Aid

大陸網都有得dl仲入戲院睇做咩

講Freddie Mercury唔講同性戀同愛滋病仲冇咩講?

大陸想睇既人神早上網睇哂完整版啦
刪哂D情節等於刪左成套戲最想表達既野